**3790. – Scirpus pauciflorus** Lightf. (S. BAEOTRYON Ehrh.). – Plante vivace de 6-30 cm, glabre, gazonnante, à souche courte émettant des stolons filiformes traçants ; tiges très grêles, simples, dressées, cylindriques-striées, munies à la base de gaines tronquées ; épillet petit (4-6 mm), brunâtre, ovoïde, à 3-5 fleurs, solitaire, terminal, dressé ; //écailles obtuses, mutiques, //l'inférieure embrassant l'épi et presque aussi longue que lui ; 3 stigmates ; //3-6 soies scabres, égalant presque l'akène //grisâtre, //trigone-mucroné, lisse, sans mamelon terminal. //
Marécages et tourbières, dans une grande partie de la France ; nul dans la région méditerranéenne. – Europe ; Asie occidentale et boréale ; Amérique du Nord. = Mai-août.